 經濟部加工出口區招商再傳喜訊，包括台韓合資的達磨電子、天禧光電、汎德船舶安全管理顧問、台灣矽力杰及好意科技等5家公司，合計將投資2.9億元，進駐楠梓加工區、高雄軟體園區。 加工處昨（29）日表示，台韓合資的達磨電子公司，台灣股東為威衍公司董事長鄭潮榮，韓國主要股東為韓商達磨株式會社，在韓國仁川、光州、龜尾皆有設置工廠。 由於全球智慧行動裝置的崛起，該公司認為PCB產業的趨勢將向上成長，估計全球PCB產值至2017年將達656億美金，且日月光公司已成為全世界第一的封裝大廠，因此，韓國達磨株式會社為了建構完整供應鏈，完成台灣設廠的計畫，希望以地緣優勢提供更快速的服務，在台灣深耕發展。 加工處說，達磨電子將投資1.92億元，進駐楠梓園區，從事PCB基板產品檢驗及測試加工服務。